Q: rain
A: lluvia
Q: a cloud
A: una nube
Q: fog
A: niebla
Q: storm
A: tormenta
Q: wind
A: viento
Q: thunder
A: trueno
Q: the snow
A: la nieve
Q: clear (adj)
A: despejado
Q: what's the weather like
A: qué tiempo hace
Q: it's raining
A: está lloviendo
Q: it's snowing
A: está nevando
Q: the sky is clear
A: está despejado
Q: it's cloudy
A: está nublado
Q: it's foggy
A: hay niebla
Q: it's stormy
A: hay tormenta
Q: it's cold
A: hace frío
Q: it's warm
A: hace calor
Q: it's windy
A: hace viento
Q: it's sunny
A: hace sol
Q: it's hot
A: hace mucho calor
Q: it's nice
A: hace buen tiempo
Q: it's bad
A: hace mal tiempo
Q: what will the weather be like tomorrow
A: qué tiempo hará mañana
Q: it will rain tomorrow
A: mañana lloverá
Q: it's going to rain next week
A: la semana próxima va a llover
Q: it's going to snow on Tuesday
A: el martes va a nevar
Q: it will thunder on Friday
A: el viernes habrán truenos
Q: it will be hot on Thursday
A: el jueves hará mucho calor
Q: it will be cold on Wednesday
A: el miércoles hará frío
Q: it will be windy on Saturday
A: el sábado hará viento
Q: it will be cloudy on Sunday
A: el domingo estará nublado
Q: what was the weather like
A: qué tiempo hacía
Q: it was warm
A: hacía calor
Q: it was raining
A: llovía
